% À RETENIR
\begin{aretenir}
\item Le mouvement d’un corps — d’un objet d’étude — est le changement de sa postion dans l’espace au cours du temps.
\item Un mouvement est défini par sa trajectoire et sa vitesse, ainsi que sa variation de vitesse.
\item La vitesse est la grandeur physique représentant l’évolution de la position d’un objet dans un intervalle de temps.
\item La formule permettant de calculer la vitesse est :
\begin{equation*}
v = \frac{d}{t}
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $d$ la distance en mètre
\item $t$ le temps en seconde
\item $v$ la vitesse en mètre par seconde
\end{itemize}
\item Il est possible de calculer la distance $d$ parcourue dans un laps de temps $t$ à une vitesse $v$ donnée.
\item Il est possible de déterminer le temps $t$ pour parcourir une distance $d$ à une vitesse $v$ donnée.
\end{aretenir}
